.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-CONVERT" "1" "febbraio 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-convert \- ebook-convert
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-convert input_file output_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Convert an e\-book from one format to another.
.sp
input_file is the input and output_file is the output. Both must be specified as the first two arguments to the command.
.sp
The output e\-book format is guessed from the file extension of output_file. output_file can also be of the special format .EXT where EXT is the output file extension. In this case, the name of the output file is derived from the name of the input file. Note that the filenames must not start with a hyphen. Finally, if output_file has no extension, then it is treated as a directory and an "open e\-book" (OEB) consisting of HTML files is written to that directory. These files are the files that would normally have been passed to the output plugin.
.sp
After specifying the input and output file you can customize the conversion by specifying various options. The available options depend on the input and output file types. To get help on them specify the input and output file and then use the \-h option.
.sp
For full documentation of the conversion system see
conversion
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-convert\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.sp
Le opzioni e i valori di default cambiano a seconda sia del
formato di input che ti output, quindi bisognerebbe sempre controllare:
.sp
ebook\-convert myfile.input_format myfile.output_format \-h
.sp
Sotto sono presentate le opzioni comuni per tutte le conversioni, seguite da
opzioni specifiche per ogni formato di input e di output.
.INDENT 0.0
.IP \(bu 2
\fI\%OPZIONI DI INPUT\fP
.IP \(bu 2
\fI\%OPZIONI DI OUTPUT\fP
.IP \(bu 2
\fI\%IMPRESSIONE VISIVA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%ELABORAZIONE EURISTICA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%CERCA E SOSTITUISCI\fP
.IP \(bu 2
\fI\%RILEVAZIONE STRUTTURA\fP
.IP \(bu 2
\fI\%INDICE\fP
.IP \(bu 2
\fI\%METADATI\fP
.IP \(bu 2
\fI\%DEBUG\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostra questo messaggio di aiuto ed esci
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-profile
Specificare il profilo di input. Il profilo di input fornisce informazioni al sistema di conversione su come interpretare i vari dati del documento di input. Per esempio lunghezze dipendenti dalla risoluzione (es. lunghezze in pixel). Le scelte sono:cybookg3, cybook_opus, default, hanlinv3, hanlinv5, illiad, irexdr1000, irexdr800, kindle, msreader, mobipocket, nook, sony, sony300, sony900
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-list\-recipes
List builtin recipe names. You can create an e\-book from a builtin recipe like this: ebook\-convert \fB"\fPRecipe Name.recipe\fB"\fP output.epub
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-output\-profile
Specifica il profilo di output. Il profilo di output specifica al sistema di conversione come ottimizzare il documento creato per lo specifico dispositivo (come ridimensionando le immagini per la dimensione dello schermo del dispositivo). In alcuni casi, un profilo di output può essere usato per ottimizzare l\fB\(aq\fPoutput per un particolare dispositivo, ma raramente è necessario. Le scelte sono:cybookg3, cybook_opus, default, generic_eink, generic_eink_hd, generic_eink_large, hanlinv3, hanlinv5, illiad, ipad, ipad3, irexdr1000, irexdr800, jetbook5, kindle, kindle_dx, kindle_fire, kindle_oasis, kindle_pw, kindle_pw3, kindle_voyage, kobo, msreader, mobipocket, nook, nook_color, nook_hd_plus, pocketbook_900, pocketbook_pro_912, galaxy, sony, sony300, sony900, sony\-landscape, sonyt3, tablet
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostra la versione del programma ed esci
.UNINDENT
.SH OPZIONI DI INPUT
.sp
Opzioni per controllare l\(aqelaborazione dei file di input mobi
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-input\-encoding
Specifica la codifica dei caratteri del documento di origine. Se impostata, questa opzione sovrascrive l\fB\(aq\fPeventuale codifica indicata nel documento stesso. Particolarmente utile per documenti in cui la codifica non è esplicitamente indicata o che hanno dichiarazioni di codifica errate.
.UNINDENT
.SH OPZIONI DI OUTPUT
.sp
Opzioni per controllare l\(aqelaborazione dell\(aqoutput epub
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-split\-on\-page\-breaks
Turn off splitting at page breaks. Normally, input files are automatically split at every page break into two files. This gives an output e\-book that can be parsed faster and with less resources. However, splitting is slow and if your source file contains a very large number of page breaks, you should turn off splitting on page breaks.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-flatten
Questa opzione è necessaria solo se si intende usare l\fB\(aq\fPepub con FBReaderJ. Verrà linearizzata la struttura all\fB\(aq\fPinterno dell\fB\(aq\fPepub, tutti i file saranno spostati nella cartella principale.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-inline\-toc
Inserisci un indice che apparirà come parte del contenuto principale del libro
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-toc\-at\-end
Inserire la tabella dei contenuti alla fine del libro al posto che alla fine
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-epub\-version
The version of the EPUB file to generate. EPUB 2 is the most widely compatible, only use EPUB 3 if you know you actually need it.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extract\-to
Estrae il contenuto del file EPUB generato nella cartella selezionata. Il contenuto della cartella viene prima eliminato, quindi fate attenzione.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-flow\-size
Separa tutti i file HTML più grandi di questa dimensione (in KB). Ciò è necessario in quanto molti lettori EPUB non sono in grado di gestire file di dimensioni maggiori. La dimensione di 260KB è quella di default per le Edizioni Digitali di Adobe. Imposta a 0 per disabilitare la divisione basata sulla dimensione.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-default\-epub\-cover
In genere, se il file di input non ha una copertina e non ne viene specificata una, viene generata una copertina predefinita con il titolo, l\fB\(aq\fPautore, etc. Questa opzione disabilita la generazione di questa copertina.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-svg\-cover
Non utilizzare SVG per la copertina del libro. Usare questa opzione se l\fB\(aq\fPEPUB verrà usato su un dispositivo che non supporta SVG, come l\fB\(aq\fPiPhone o il JetBook Lite. Senza questa opzione, alcuni dispositivi visualizzeranno come copertina una pagina bianca.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-preserve\-cover\-aspect\-ratio
Quando viene usata una copertina SVG, questa opzione ridimensiona la copertina per coprire l\fB\(aq\fParea dello schermo, ma preservando le proporzioni. Questo significa che potrebbero esserci dei bordi bianchi intorno alla copertina, ma questa non verrà distorta. Senza questa opzione l\fB\(aq\fPimmagine potrebbe essere sproporzionata anche se non avrà bordi bianchi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pretty\-print
Se specificato, il plugin tenta di creare un output il più leggibile possibile. Potrebbe non avere effetto per alcuni plugin.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-title
Titolo per ogni indice in\-line generato.
.UNINDENT
.SH IMPRESSIONE VISIVA
.sp
Opzioni per controllare l\(aqaspetto dell\(aqoutput
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-asciiize
Traslittera i caratteri unicode in caratteri ASCII. Usare con attenzione perché i caratteri unicode verranno sostituiti. Ad esempio, sostituirà \fB"\fPМихаил Горбачёв\fB"\fP con \fB"\fPMikhail Gorbachiov\fB"\fP\&. Nei casi in cui sono possibili più rappresentazioni di un carattere (ad esempio i caratteri in comune tra cinese e giapponese) verrà usata la rappresentazione del linguaggio scelto per l\fB\(aq\fPinterfaccia di calibre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-base\-font\-size
The base font size in pts. All font sizes in the produced book will be rescaled based on this size. By choosing a larger size you can make the fonts in the output bigger and vice versa. By default, when the value is zero, the base font size is chosen based on the output profile you chose.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-change\-justification
Cambia allineamento del testo. Impostato a \fB"\fPsinistra\fB"\fP il testo della sorgente sarà convertito con un allineamento a sinistra. Impostato a \fB"\fPgiustificato\fB"\fP il testo verrà distribuito per larghezza della pagina. Impostato a \fB"\fPoriginale\fB"\fP (predefinito) l\fB\(aq\fPallineamento non verrà cambiato. Notare che solo alcuni formati di output supportano il testo giustificato.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-font\-rescaling
Disabilita il ridimensionamento dei caratteri.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-all\-fonts
Include qualsiasi font che sia presente ma non incorporato nel documento immesso. Verranno cercati i font nel sistema e, se trovati, verranno incorporati. L\fB\(aq\fPinclusione funziona solo se il formato di destinazione, come EPUB, AZW3, DOCX o PDF, supporta l\fB\(aq\fPincorporazione dei font, Assicurarsi di avere font con le licenze valide per l\fB\(aq\fPincorporamento.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-font\-family
Includere il font nell\fB\(aq\fPebook. Permette di specificare il font di \fB"\fPbase\fB"\fP utilizzato per l\fB\(aq\fPebook. Il font \fB"\fPbase\fB"\fP potrebbe venir sostituito/ignorato da eventuali font già incorporati nel documento. Notare che l\fB\(aq\fPinclusione di font funziona solo con il salvataggio in formati specifici tra cui EPUB, AZW3 e DOCX.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-expand\-css
By default, calibre will use the shorthand form for various CSS properties such as margin, padding, border, etc. This option will cause it to use the full expanded form instead. Note that CSS is always expanded when generating EPUB files with the output profile set to one of the Nook profiles as the Nook cannot handle shorthand CSS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-extra\-css
Questo può essere il percorso a un documento di stile CSS o al codice CSS. Il CSS verrà aggiunto agli stili del documento sorgente e pertanto può essere usato per ridefinire gli stili esistenti.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-filter\-css
Un elenco separato da virgole delle proprietà CSS che saranno rimosse da tutte le regole di stile CSS. Ciò è utile se la presenza di alcune informazioni di stile impedisce l\fB\(aq\fPapplicazione delle regole del dispositivo. Ad esempio: font\-family,color,margin\-left,margin\-right
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-font\-size\-mapping
Rappresentare le dimensioni di caratteri dai nomi in CSS alle dimensioni in punti. Un esempio di valori è 10,12,14,16,18,20,22,24. Questi sono i valori usati per riprodurre le dimensioni da xx\-small a xx\-large, con l\fB\(aq\fPultima dimensione per i caratteri enormi. L\fB\(aq\fPalgoritmo di ridimensionamento usa questi riferimenti per ridimensionare i caratteri. Il valore predefinito è di utilizzare un modello basato sul tipo di output scelto.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line
Inserisci una riga vuota tra i paragrafi. Non funzionerà se il file sorgente non usa i paragrafi (tag <p> o <div>).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-blank\-line\-size
Imposta l\fB\(aq\fPaltezza delle righe vuote inserite (in em). L\fB\(aq\fPaltezza delle righe tra i paragrafi sarà doppia del valore impostato qui.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-keep\-ligatures
Mantieni i legami presenti nel documento di input. Un legame è una speciale formattazione di una coppia di caratteri come ff, fi, fl, ecc. La maggior parte del lettori non supportano i legami con i caratteri predefiniti, così questi non verranno letti correttamente. Calibre converte automaticamente un legame nei corrispondenti due caratteri. Questa opzione manterrà i legami nel documento generato.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-line\-height
Altezza della riga, espressa in punti. Gestisce la spaziatura tra righe consecutive di testo. Si applica solo ad elementi che con definiscono la propria altezza. I molti casi, l\fB\(aq\fPopzione che definisce l\fB\(aq\fPaltezza minima della riga è più utile. In modo predefinito non viene applicata nessuna manipolazione di altezza della riga.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-linearize\-tables
Alcuni documenti mal costruiti usano tabelle per controllare la struttura del testo nella pagina. Questi documenti, una volta convertiti, spesso presentano testi non allineati nella pagina ed altri difetti grafici. Questa opzione estrae il contenuto dalle tabelle e lo presenta in maniera lineare.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-bottom
Set the bottom margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-left
Set the left margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-right
Set the right margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-margin\-top
Set the top margin in pts. Default is 5.0. Setting this to less than zero will cause no margin to be set (the margin setting in the original document will be preserved). Note: Page oriented formats such as PDF and DOCX have their own margin settings that take precedence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-minimum\-line\-height
L\fB\(aq\fPaltezza minima della riga, come percentuale della dimensione degli elementi del carattere. Calibre farà in modo che ogni elemento abbia almeno questa dimensione, senza tenere conto di quanto specifica il documento in input. Per disabilitare, imposta il valore a zero. Il valore predefinito è 120%. Usa questa impostazione rispetto all\fB\(aq\fPimpostazione diretta dell\fB\(aq\fPaltezza della riga, a meno di conoscere esattamente cosa stai facendo. Ad esempio, è possibile impostare la \fB"\fPSpaziatura doppia\fB"\fP utilizzando il valore 240.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing
Rimuovi gli spazi fra i paragrafi. Imposta anche un rientro dei paragrafi di 1.5em. La rimozione degli spazi non funzionerà se il documento sorgente non usa la notazione per i paragrafi del tipo <p> o <div>.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-paragraph\-spacing\-indent\-size
Quando calibre rimuove le righe vuote tra paragrafi, imposta automaticamente un rientro di paragrafo, per assicurare che i paragrafi siano facilmente distinguibili. Questa opzione controlla l\fB\(aq\fPampiezza di questo rientro (in em). Se imposti un valore negativo, viene utilizzato il rientro specificato nel documento in ingresso, in altre parole, calibre non cambierà il rientro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation
Convert plain quotes, dashes and ellipsis to their typographically correct equivalents. For details, see \fI\%https://daringfireball.net/projects/smartypants\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-embedded\-fonts
Sottoinsieme di tutti i caratteri integrati. Ogni carattere integrato è ridotto per contenere solo i glifi utilizzati in questo documento. Ciò riduce la dimensione dei file dei caratteri. Utile se stai integrando un carattere particolarmente grande con molti glifi non utilizzati.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-transform\-css\-rules
Path to a file containing rules to transform the CSS styles in this book. The easiest way to create such a file is to use the wizard for creating rules in the calibre GUI. Access it in the \fB"\fPLook & feel\->Transform styles\fB"\fP section of the conversion dialog. Once you create the rules, you can use the \fB"\fPExport\fB"\fP button to save them to a file.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-unsmarten\-punctuation
Converti virgolette eleganti, trattini e punti di sospensione nel loro equivalente semplice.
.UNINDENT
.SH ELABORAZIONE EURISTICA
.sp
Modifica il testo e la struttura del documento utilizzando schemi comuni. Disabilitata in modo predefinito. Usa \-\-enable\-heuristics per abilitarla. Azioni singole possono essere disabilitate con le opzioni \-\-disable\-
.nf
*
.fi
\&.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-dehyphenate
Analizza nel documento le parole che contengono un trattino. Lo stesso documento è utilizzato come un dizionario per determinare quando i trattini devono essere rimossi o mantenuti.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-delete\-blank\-paragraphs
Rimuovi i paragrafi vuoti dal documento quando sono presenti tra gli altri paragrafi
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-fix\-indents
Cambia il rientro ottenuto con spazi multipli in un rientro CSS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-format\-scene\-breaks
I marcatori di interruzione di scena allineati a sinistra sono centrati. Sostituisci le interruzioni di scena leggere, che usano più paragrafi vuoti, con un tratteggio orizzontale.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-italicize\-common\-cases
Cerca parole e segni che indicano l\fB\(aq\fPuso del corsivo e rendili in corsivo.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-markup\-chapter\-headings
Rileva i titoli e i sottotitoli di paragrafo non formattati. Cambia i tag in h2 e h3. Questa impostazione non creerà un indice, ma può essere utilizzata con la funzione di rilevamento della struttura crearne uno.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-renumber\-headings
Cerca occorrenze di sequenze di tag <h1> o <h2>. I tag sono rinumerati per prevenire la divisione a metà del titolo di capitolo.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-unwrap\-lines
Unisci le righe utilizzando la punteggiatura o altri metodi di formattazione.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-heuristics
Abilita l\fB\(aq\fPelaborazione euristica. Questa opzione deve essere impostata per attivare l\fB\(aq\fPelaborazione euristica.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-html\-unwrap\-factor
Scala usata per determinare la posizione alla quale la riga dovrebbe essere troncata. I valori ammessi sono i decimali tra 0 e 1. Il valore predefinito è 0.4, appena sotto il valore mediano della lunghezza. Se solo alcune righe risultano sfasate questo valore dovrebbe essere ridotto.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-replace\-scene\-breaks
Sostituisci i marcatori di interruzione scena con un testo specifico. In modo predefinito, viene usato il testo del documento.
.UNINDENT
.SH CERCA E SOSTITUISCI
.sp
Modifica il testo e la struttura del documento usando pattern definiti.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-search\-replace
Path to a file containing search and replace regular expressions. The file must contain alternating lines of regular expression followed by replacement pattern (which can be an empty line). The regular expression must be in the Python regex syntax and the file must be UTF\-8 encoded.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-replace
Elemento sostitutivo del testo trovato con sr1\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr1\-search
Pattern di ricerca (espressione regolare) da sostituire con sr1\-replace.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-replace
Elemento sostitutivo del testo trovato con sr2\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr2\-search
Pattern di ricerca (espressione regolare) da sostituire con sr2\-replace.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-replace
Elemento sostitutivo del testo trovato con sr3\-search.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-sr3\-search
Pattern di ricerca (espressione regolare) da sostituire con sr3\-replace.
.UNINDENT
.SH RILEVAZIONE STRUTTURA
.sp
Controlla il rilevamento automatico della struttura del documento.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter
An XPath expression to detect chapter titles. The default is to consider <h1> or <h2> tags that contain the words \fB"\fPchapter\fB"\fP, \fB"\fPbook\fB"\fP, \fB"\fPsection\fB"\fP, \fB"\fPprologue\fB"\fP, \fB"\fPepilogue\fB"\fP or \fB"\fPpart\fB"\fP as chapter titles as well as any tags that have class=\fB"\fPchapter\fB"\fP\&. The expression used must evaluate to a list of elements. To disable chapter detection, use the expression \fB"\fP/\fB"\fP\&. See the XPath Tutorial in the calibre User Manual for further help on using this feature.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-chapter\-mark
Specificare come marcare i capitoli rilevati. Il valore \fB"\fPpagebreak\fB"\fP inserirà un\fB\(aq\fPinterruzione di pagina prima del capitolo. Il valore \fB"\fPrule\fB"\fP inserirà una linea prima del capitolo. Il valore \fB"\fPnone\fB"\fP disabiliterà la marcatura dei capitoli e il valore \fB"\fPboth\fB"\fP userà sia l\fB\(aq\fPinterruzione di pagina che la linea per marcare i capitoli.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-disable\-remove\-fake\-margins
Alcuni documenti specificano i margini destro e sinistro per ogni singolo paragrafo. calibre cercherà di trovare ed eliminare questi margini. Qualche volta questo meccanismo elimina però dei margini che non dovrebbero essere rimossi. In questo caso disabilita la funzione.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-insert\-metadata
Insert the book metadata at the start of the book. This is useful if your e\-book reader does not support displaying/searching metadata directly.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-page\-breaks\-before
Un\fB\(aq\fPespressione XPath. Le interruzioni di pagina sono inserite prima degli elementi specificati. Per disabilitarla, usa l\fB\(aq\fPespressione: /
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-prefer\-metadata\-cover
Usa la copertina rilevata dal file di origine al posto di quella specificata.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-first\-image
Remove the first image from the input e\-book. Useful if the input document has a cover image that is not identified as a cover. In this case, if you set a cover in calibre, the output document will end up with two cover images if you do not specify this option.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-start\-reading\-at
An XPath expression to detect the location in the document at which to start reading. Some e\-book reading programs (most prominently the Kindle) use this location as the position at which to open the book. See the XPath tutorial in the calibre User Manual for further help using this feature.
.UNINDENT
.SH INDICE
.sp
Gestisce la generazione automatica dell\(aqindice. In modo predefinito, se il file sorgente ha un indice, questo sarà preferito a quello generato automaticamente.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-duplicate\-links\-in\-toc
Quando crei un indice dai collegamenti nel documento in ingresso, consenti la duplicazione delle voci, ovvero permetti più di una voce con lo stesso testo, a condizione che si riferiscano a una posizione diversa.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level1\-toc
L\fB\(aq\fPespressione XPath che specifica tutti i tag che devono essere aggiunti al primo livello dell\fB\(aq\fPindice. Se è specificato, ha la precedenza su altre forme di rilevamento automatico. Vedi la guida a XPath del manuale utente di calibre per gli esempi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level2\-toc
L\fB\(aq\fPespressione XPath che specifica tutti i tag che devono essere aggiunti al secondo livello dell\fB\(aq\fPindice. Ogni voce è aggiunta sotto la precedente voce di primo livello. Vedi la guida a XPath del manuale utente di calibre per gli esempi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-level3\-toc
L\fB\(aq\fPespressione XPath che specifica tutti i tag che devono essere aggiunti al terzo livello dell\fB\(aq\fPindice. Ogni voce è aggiunta sotto la precedente voce di secondo livello. Vedi la guida a XPath del manuale utente di calibre per gli esempi.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-toc\-links
Massimo numero di link da inserire nell\fB\(aq\fPindice. Impostare a 0 per disabilitarlo. Il default è 50. I link sono aggiunti all\fB\(aq\fPindice soltanto se non è già stato raggiunto il numero di capitoli impostati.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-no\-chapters\-in\-toc
Non aggiungere i capitoli rilevati automaticamente all\fB\(aq\fPindice.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-filter
Rimuovi dall\fB\(aq\fPindice le voci il cui titolo corrisponde alla espressione specificata. Le voci che corrispondono saranno rimosse insieme alle voci \fB"\fPfiglie\fB"\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-toc\-threshold
Se viene rilevato un numero di capitoli inferiore a questo, i collegamenti saranno aggiunti all\fB\(aq\fPindice. Predefinito: 6
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-use\-auto\-toc
Normalmente, se il file sorgente possiede già un indice, esso è usato di preferenza rispetto a quello auto\-generato. Con questa opzione, verrà sempre usato l\fB\(aq\fPindice auto\-generato.
.UNINDENT
.SH METADATI
.sp
Opzioni per impostare i metadati in output
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Stringa da utilizzare quando si ordina per autore.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors
Imposta gli autori. Autori multipli devono essere separati dal carattere &.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer
Imposta il produttore del libro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments
Imposta la descrizione dell\fB\(aq\fPe\-book.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Seleziona la copertina da un file o da un URL
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Imposta il codice ISBN del libro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language
Imposta la lingua.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pubdate
Set the publication date (assumed to be in the local timezone, unless the timezone is explicitly specified)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher
Imposta l\fB\(aq\fPeditore dell\fB\(aq\fPe\-book.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating
Imposta la valutazione. Deve essere un numero compreso tra 1 e 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-read\-metadata\-from\-opf, \-\-from\-opf, \-m
Leggi i metadati dal file OPF specificato. I metadati letti da questo file sovrascrivono qualunque altro metadato presente nel file sorgente.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series
Imposta la serie alla quale questo e\-book appartiene.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series\-index
Imposta l\fB\(aq\fPindice analitico del libro in questa serie.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Imposta i tag per il libro. Deve essere un elenco separato da virgole.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timestamp
Imposta la marca temporale del libro (non più utilizzata ovunque)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title
Imposta il titolo.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
La versione del titolo da usare per l\fB\(aq\fPordinamento.
.UNINDENT
.SH DEBUG
.sp
Opzioni per aiutare a individuare problemi con la conversione
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-pipeline, \-d
Salva l\fB\(aq\fPoutput dei differenti stadi di conversione raggiunti nella cartella specificata. Utile se non si conosce in quale stadio del processo di conversione si verifica l\fB\(aq\fPerrore.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Livello di verbosità. Specificare più volte per maggiore verbosità. Due volte verbosità massima, una volta per verbosità media e zero per quella più bassa.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
